Zij ontving een draad uit Londen, in antwoord op de heer Godalming's telegraphed aanvraag, vraagt ons om hen te tonen welke civility in hun macht.
Ze waren meer dan vriendelijk en hoffelijk, en bracht ons bij eenmaal aan boord van de _Czarina Catherine_ Ten anker in de rivierhaven .
Daar zagen we de kapitein, Donelson op naam, die ons van zijn reis.
Hij zei dat in zijn hele leven had hij nog nooit zo gunstig geweest een run.
"Kerel," zei hij, "maar het maakte ons afeard, want we expeckit dat we zouden moeten betalen voor het wi' zeldzame piece o' ziek geluk, zodat de gemiddelde.
Het is geen slimme draaien frae Londen naar de Zwarte Zee wi' een wind ahint ye, alsof de Deil zelf werden blawin' op yer zeilen voor zijn hoofd.
An' a' het moment konden we geen speer.
Gin werden we haast een schip, of een poort of headland, een mistlicht viel op ons en reisde wi' ons, tot wanneer, nadat ze had opgetild en keken we uit de deil een ding kunnen we zien.
We liepen door Gibraltar wi'oot bein' kunnen signaal; een' tot kwamen we tot de Dardanellen en moesten wachten om ons toe te laten, we waren nog nooit in hagel o' aanvoeren.
In eerste instantie had ik geneigd te slap uit zeilen en geheimzinnig over till the fog was opgeheven; maar 'verliefd, ik thocht dat indien de Deil geneigd was om ons naar de Zwarte Zee snel, hij was net te doen of we zouden gaan of nee.
